@inproceedings{Verdy-Prieur-Gadek-Lopez:CORIA-TALN:2023,
    author = "Verdy, Sylvain and Prieur, Maxime and Gadek, Guillaume and Lopez, C\'edric",
    title = "DWIE-FR : Un nouveau jeu de donn\'ees en fran\c{c}ais annot\'e en entit\'es nomm\'ees",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 2 : travaux de recherche originaux - articles courts",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "63-72",
    note = "",
    abstract = "Ces derni\`eres ann\'ees, les contributions majeures qui ont eu lieu en apprentissage automatique supervis\'e ont mis en evidence la n\'ecessit\'e de disposer de grands jeux de donn\'ees annot\'es de haute qualit\'e. Les recherches men\'ees sur la t\^ache de reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees dans des textes en fran\c{c}ais font face \`a l'absence de jeux de donn\'ees annot\'es ''\`a grande \'echelle'' et avec de nombreuses classes d'entit\'es hi\'erarchis\'ees. Dans cet article, nous proposons une approche pour obtenir un tel jeu de donn\'ees qui s'appuie sur des \'etapes de traduction puis d'annotation des donn\'ees textuelles en anglais vers une langue cible (ici au fran\c{c}ais). Nous \'evaluons la qualit\'e de l'approche propos\'ee et mesurons les performances de quelques mod\`eles d'apprentissage automatique sur ces donn\'ees.",
    keywords = "TAL, reconnaissance d'entit\'es nomm\'ee, jeu de donn\'ees, traduction, alignement",
    url = "460997.pdf"
}
